[連登仔未日] 調查指近五成單身人士想伴侶有外國護照 加國最受歡迎

單身女走晒
連登仔要玩菊花了
有D似當日既大陸妹

近日有消息指國安法最快周三（7月1日）在港實施，惡法兵臨城下，不少港人萌生去意。有交友約會公司進行調查，發現過半受訪的單身人士考慮移民，近五成希望伴侶持有外國護照，而最多人希望自己另一半擁有加拿大、英國或台灣護照。

交友約會公司「香港婚活」於6月進行調查，以電話及網上問卷形式訪問238人，了解他們的移民意欲。調查結果顯示，54%受訪者稱會考慮移民，47%則稱不會。

在考慮移民的受訪者中，48%認為外國生活較香港自由，故萌移民之念；改變生活和居住質素、希望下一代。。。。。。。。。。。。。。。

在不會考慮移民的受訪者中，有33%認為自己「生於斯長於斯」，故不願移民外國，亦有受訪者。。。。。。。。

最多單身受訪者希望配偶屬加籍

擇偶方面，46%受訪者稱希望自己的另一半或結婚對象持有護照，50%表示沒有所謂，只有4%反對該說法。
調查機構稱，逾4成半單身人士希望另一半擁有外國護照，是因為希望較容易於婚後移民至外地。調查亦顯示，最多單身人士希望與加拿大國籍人士結。。。。。。。。。。。。。

香港婚活創辦人張惠萍稱，部份單身人士擇偶時，亦會考慮對方是否有外國護照或海外留學經驗，即使未有主動查問，對方提及擁有外國護照或曾於海外留學亦會成為「加分位」。。。。。。。。。。。。。

張惠萍亦鼓勵另一半擁有外國護照的人士，先好好與伴侶討論移居外地的意願，並在移居當地。。。。。。。。。。。。。

Bno撚大勝。。。

有用咩？出左去做乜春？從頭黎過？老豆老母呢？兄弟姐妹？成個朋友圈重新黎過？